《變形金剛5》全球票房輕鬆破2.6 億美金 中國佔一半

不知道大家上週末有沒有到電影院觀賞麥可貝（Michael Bay）聲稱他執導的最後一部《 變形金剛5：最終騎士》（Transformers: The Last Knight）呢？雖然這部充滿爆炸的作 品只在爛番茄上面拿下 15% 的新鮮度，但再台北週末兩天票房也將近 2000 萬台幣，在 北美則開出了 6800 萬美金不算太好的票房，不過全球的票房收益卻輕鬆突破 2.6 億美 金，在北美以外全球 41 個市場拿下了 1億 9920 萬美金的票房，而其中最大量的票房來 自中國。

根據 Variety 的報導指出，《變形金剛5：最終騎士》在中國總共開了 7200 個戲院點， 光是中國市場就突破了 1 億 2340 萬美金，創下《變形金剛》系列有史以來最高的開片 票房記錄。除了中國市場以外，南韓的票房表現也相當優秀，在 1721 個戲院點開出了 1300 萬美金的票房，緊接著是俄羅斯以 1251 個戲院點拿下 890 萬美金，英國則以 576 個戲院點開出 570 萬美金的票房，而第五名則是以 611 個戲院點開出 470 萬美金 的德國。

既然是充滿爆炸的電影，那就不可以錯過 IMAX 影廳極致的觀影經驗啦！《變形金剛5： 最終騎士》在 IMAX 版本的票房表現也相當亮眼，以 1670 萬美金的數字打破記錄，而其 中又有 1170 萬美金來自中國票房，只能說上一集的舒化奶紮紮實實地讓變形金剛系列在 中國成為了特火紅的電影系列，看起來中國的市場無疑會是好萊塢接下來大量投資的標的 ，未來我們也會有更多機會看到舒化奶滿天飛。

垃圾

下集開始直接講中文算啦

下集開始

普通話講我是柯柏文

係擎天柱呀親

是擎天柱呢 柯你妈b

汽車人變形滾出去

改名做bianxingjingang算啦(蝗拼)

今集真係無心機入場睇

又比強國救番

劇情咁垃圾都咁高票房

支那賤畜

垃圾專俾垃圾睇

民智未開係咁

鬼佬用殘體字app

唔幫支那打飛機點高票房?

諗起早幾個月既長城, 大陸既人真係無咩野口味可言, 睇怕第六集又會行中國化了

變形拖拉機

強腳票房電影分倒1/4利潤only

同d支那人諗野一樣弱智

呢鑊仲唔名正言順係大陸金剛